我認為出重量ipad級嘅mac只係時間問題

我唔認為蘋果會想分開ipad同mac兩條線，無錯windows賺錢能力唔及mac，但如果mac嘅佔有率超過windows會點？肯定會賺更多，用ios嚟推廣mac係最好方法，不過要有好多技術問題要解決，再加上arm mac啱啱先出，無咁快會成事，希望mac可以成為下一個chrome

搞好高階m1x Mac
出多個入門價價MacBook

已經對apple好夠

賤價電腦/custom 電腦 唔會係apple target

同埋無謂陷入呢個無咩肉食市場入面

用ios嚟吸引人mac並唔係鬥平

講windows 賺錢唔及Mac

事實嚟

我真係好想知邊間大企業係用mac 多過windows
成個network 過千部機
又行VDI 咁

Apple

佔有率同賺錢係兩回事嚟，當初我都以為係windows好賺啲，但後尾有人指証

Mac都拎唔撚到黎打機啦

秒

你要啲 software support mac 先得啦
啲公司隨時仲用緊廿幾年前既 software

Google, Cisco etc
你入職要windows laptop 要去特別申請

佔有率高啲就自然有人整

個人覺得software 唔係問題
係network 層面, server， 管理，development問題

作為細公司老闆嘅我係非常樂意用mac
我自己都用，又少樣嘢煩，次次windows update 完總有幾個同事嗌晒救命print 唔到嘢，一係就做做吓嘢強制update 部機
谷鬼氣早幾年慢慢換換佢地啲機之後無晒呢啲麻煩嘢

Mac己經用到ipad app

Ipad用到Mac app都係時間問題，唔洗成個Mac os 夾硬搬落去

如果m1 晶片放落iPad 度，但超貴，你會唔會買

假設大家用到既apps係一樣

純講OS，MacOS 有咩係ipados做唔到

我暫時諗到：

第一係windowed apps，未幻想到ipad可以點做到又user friendly

第二就係non AppStore app，基本上ios 唔洗諗

應該唔會
apple 啲衰嘢點都唔會比你用到
要兩者都行到就迫你買mac

其實MacPro先行返模組化無耐，如果下代又變返高度集成嘅M1咁之前買咗MacPro嗰班真係中晒伏

其實iPadOS 可以用virtual machine 行macOS
Sidecar 內容係一個macOS 而唔係隔離部MacBook 就得

iPad Pro + Magic Keyboard 黎操控呢架”sidecar”

ideal form factor 黎睇iPad > MacBook